民陣及慶委會要求分隔兩個活動被警方拒絕

香港各界慶典委員會和民陣七月一日同時間在維園有活動，雙方都擔心可能造成混亂，要求警方分隔兩個活動，但警方不接納。

民陣今年的七一遊行，下午在維園中央草坪出發，經天后港鐵站的出口離開，遊行隊伍將會經過香港各界慶典委員會舉辦的慶祝回歸的科技展。
慶委會曾向警方建議，民陣遊行隊伍改由近告士打道出口離開維園，但不被警方接納。 香港各界慶典委員會執行主席鄭耀棠表示：「如果遊行出來時截龍，不讓天后入場的人(通過)，這樣積聚人群是很不妙。雖然隔開了，但是隔開來，大家不同最怕群眾性，群眾性這回事，你一句我一句就很麻煩，不要說繼而動武，屆時投擲水樽、物品，麻煩到不得了。」

民陣召集人區諾軒表示：「我們一開始已向警方要求經噴水池出記利佐治街或糖街，所以並非我們不願改路，而是警方迫我們走一條衝突的路，原來根本連慶委會的人也覺得有問題，那他是否一定要堅持這個安排？」

警務處長盧偉聰認為現時安排合適，警方有充分準備應付，能夠平息可能出現的混亂。

猶差想專登自製衝突平息向習總領功？

Btw泛民同保皇同一陣線打壓警察，盲反既今次應該撐黑警

改唔到就算啦

兩班都係大中華膠，洗乜分開呀